
# бж 02.09.22

- что такое безопасность - законодательство.
- ничего не подписываете если не знаете
- государство обязано обеспечить безопасность 
- каждое рабочее место должно быть оценено
- какая-то непонятная хрень
- будет зачет
- автоматов возможно нет
- темы
	- освещение
	- шум/вибрации
	- электробезопасность

## правовые основы 

- в России показатель смерти на производстве = 15 на 100к работников
- самая опасная работа - работа в шахтах, самая безопасная - библиотека

факторы

- генетические 

правоаое и нормативное регулирование БЖ

- охрана труда
- охрана окр. среды
- защищьта населения и территорий от ЧС

что-то 

- государственное управление
- управление отраслью экономики
- управление на уровне предприятий и их структурных подразедлений 

## законодательная база

конституция РФ 

- труд свободен
- право на труд по способностям
- оплата не менее, чем МРОТ
- право на труд, отвечающих требованиям безопасности и гигиенты

основные зак. документы

- зак-во РФ о труде регулирует трудовые отношения
- зак-во РФ об охране труда основывается на нормат..

трудовой кодекс РФ 

- 30.12.01 номер 197-фз 
- статья 5 ТК 

регулируется

- тк рф
- ФЗ
- указами президента
- постановления правительства РФ и НПА федеральных органов исп власти
- НПА субъектов РФ
- актами органов местного самоуправления и локальными нормативными актами, содержащими нормами трудового права

- фед закон об обязательном соц страх от несчастных случаев на производстве и проф заболеваний от 24.07.1998 №125 ФЗ
- №116 ФЗ - о промышленной безопасности опасных производственных объектах. 21.07.1887
- №128 ФЗ 08.08.2001 - о лицензировании отдельных видов деятельности 

